\chapter{Testowanie}
W tym rozdziale przedstawione zostaną sposoby w jaki testowana była aplikacja, oraz jakie wyniki z nich otrzymano. Jest to bardzo ważne, gdyż od testów zależy jakość wykonanego kodu~i~jego bezbłędne działanie.
\section{Testy jednostkowe}
Testy jednostkowe (ang. unit test) to metoda testowania wytwarzanego oprogramowania. Ma ona za zadanie weryfikować sposób działania klas oraz obiektów. Pisząc testy jednostkowe, ustala się wynik jakiego oczekujemy dla konkretnych funkcji bądź klas, są to wyniki poprawne, jak~i~wyniki niepoprawne, gdy zadaniem jest wywołać wyjątek funkcji. Najważniejszymi cechami tego typu testów jest możliwość szybkiej weryfikacji kodu przy wszelkich jego modyfikacjach, oraz sprawdzanie, czy nowo dodana funkcjonalność nie uszkodziła poprzednio zaimplementowanych. Warto nadmienić, iż w informatyce istnieje też pojęcie tworzenia oprogramowania na podstawie testów jednostkowych które choć nie zostało wykorzystane przy implementacji tej pracy, mogłoby bardzo przyspieszyć jego produkcje.\\
Testy zostały zaimplementowane~i~przeprowadzone na klasach znajdujących się w katalogu logiki programu. Są to najważniejsze klasy na których opiera się cała aplikacja, a więc poprawne ich działanie rzutuje na poprawne działanie całej aplikacji. W skład tych testów wchodzą testy sprawdzające poprawność działania funkcji~i~algorytmów jak~i~funkcje testujące zabezpieczenia przed niepoprawnym użyciem funkcji.

\section{Testy alfa}
Aby przetestować oprogramowanie w zakresie wygody działania, przeprowadzone został testy alfa na wybranej liczbie osób. Osoby biorące w nich udział otrzymały różne scenariusze użycia aplikacji. Z wyników tych testów udało się usprawnić działanie aplikacji. Aplikacja sprawiała użytkownikom pewne problemy w odczytaniu informacji, bądź poruszaniu się po niej, co zostało poprawione poprzez poprawę układu strony oraz dodanie odpowiednich widoków~i~jednoznaczne opisanie list. Sposób katalogowania na podstawie przestrzeni roboczej sprostał założonym wymaganiom, nie tworzy zbędnych drzew katalogów a wyłącznie te potrzebne dla repozytoriów w których skład wchodzą źródła z plikami zewnętrznymi. Z raportów oceny aplikacji wynikło jeszcze, iż warto by pomyśleć nad zmianą nazewnictwa katalogów w wyżej wymienionej przestrzeni roboczej.